有幾多窮人做到醫生律師之類專業人士

做到醫生律師視光師物理治療師言語治療師ibanker姐係起碼要大學入到神科專科
d公屋仔唔好話入到神科 入到大學都成問題 見多數呢d窮l都係asso hd甚至社會大學
醫生律師呢d社會地位高 人工高嘅專業人士多數本身就中產甚至高收入家庭出身
比公屋jj做到醫生律師又點 無家底無人脈又容易比其他人秒殺
向上流動is just a dream

做醫生唔係好睇家底啫

係 but the point is 窮人本身就難做到醫生

啱
話時話你讀咩科

都有嘅
不過始終輸在起跑線
唯有自己出多10倍力
都未必成功

你廢姐賴咩呀

之前係appeal post 見過你 你中文7674overall 5*呀嘛 你講先

總有人做到既

睇返港大d stat 應該得1-2成學生係住公屋

記呢啲做咩

佢好似llb喎

屌原來你知

因為覺得幾慘下 離5** cutoff應該好小下

工程師都係專頁人士

冇得怨嘅
說話失咗手

讀得醫生律師通常都係名校出身
而讀得名校通常都係有錢仔

有諗過law
但係冇家底人脈不了
到時intern都唔知有冇

咁你讀咩科

老老實實，話有果啲唔該貼source + 計總共幾多人，再 除反公屋學生個人數

我要既係數據，而唔係主觀既意見

應該係0.000000000001%

都無

驚自爆不了

醫生 work life balabala

balance 屌

你果科好少人咩

bala bala

有撚一兩成咁多，當你計埋堆文科

好少
百個得1個

有咩？

Btw醫生大把普通人做

識得有公屋仔做 ibanker
佢老豆係酒樓店長

就算有錢都係好難做到醫生律師
佢地個專業試實在太難

Ibanker你有錢人就做到
因為公司要你屋企人個人際網絡

下 poly三寶大把窮人
hku mbbs就真係少窮人啦

公屋仔入到三大應該自豪

應該係麻醉呢邊最他調姐 其他專科醫生eg neurosurgeon都忙到成隻狗咁 自己開診所另計

可唔可以share下你同學生活係點 感激
利申仲讀緊 覺得好似無盡頭

牙醫 物理治療
大把普通人做
不過佢地由細到大都睇得出係醒既

乜有錢人好想好多窮人上位咩 多左有錢人邊個serve佢地

預視到自己嘅未來

老老柒柒 就算大家都係做成狗 醫生一定好過律師 如果唔係差一兩分入到medic我實唔會揀讀law

唔MBChB?

mbchb咪差一分 唉都唔得怨 自己唔好彩

無得怨

除左醫之外其他應該大把窮人
利申 公屋仔 讀緊你講嘅其中一科

冇

係

Okok

自己都係公屋jj 見到身邊公屋仔入到三大係好少數 入到神科係得一兩個

推一推

你住公屋？

屋企無錢
poly三寶其中一寶
日日返工忙到放工
快手可以準時收工都叫有worklife balance 但要返長短週
係而家既香港搵得3xk 只係個搵多少少既窮人
離中產仲有好遠

住公屋先係人生贏家
好過租樓住班so called中產多多聲

細個屋企住公屋，又試過攞綜援，但係我家姐好勤力做左ibanker，而家揸lambo有幾架車，我就做左architect，我同佢都係因為唔想再窮先有動力揾錢

點啊i 大仔

你做乜嘢變咗藍色

我i大但住私樓

求包養

視光師物理治療師言語治療師
咁都叫神科

其實d 屋邨band 1 英中真係有唔少人做到
好多都係住d 公屋 居屋 大西北d cheap cheap私樓

唔好拎窮嚟做自己廢嘅籍口

反而屋企成日家嘈屋閉
父母離異
父母爛賭 成日有人上嚟追數
細個畀人虐待 / 侵犯
呢d先係值得諒解同可惜嘅原因

pt 同sh都算神科啦掛

邊忽
best 5 28都入到啦

在座窮咁咁多位係度打完個靚J好洗手番去接受現實努力向上喇

b5 28 頂多marginal入pt sh

好彩有你哩啲人咩都賴
我先向上流動到

marginal 唔撚夠?

誠哥都係偷渡落嚟，點睇？

你開心啦

28去醫生律師in都冇得in

讀書勁有幾難

咁你不如講埋運動員計劃 今年有個b6 31入dental添

有朋友係屋企係單親 + 咬老綜，但做緊物理治療師。

（當然講緊以前。)

當然，出身基層嗰班專業人士黎講，
相對上好似工程 L 比較多。

上年hku law 4+2 median得34

公屋仔表示廿幾分易拎 但三十以上就難
所以一般都讀普通科

其實咪都係咁讀
理科唔需要家庭

讀nursing算唔算向上流到少少？

鄧啲醫生律師唔抵啫 咁辛苦讀完俾人同pt sh擺埋一齊

你意思係
你家姐做倫敦金
你做地盤？

咪係，勁唔公平，d有錢人唔洗讀就明晒d野，窮人就死讀爛讀都唔明

又唔見有錢人個個Nobel laureate

咁呢個關本身個人死唔死蠢姐

同意啊 理科真係最重要興趣同唔太蠢 除左玩奧數奧物

Like you

真
自問去唔到奧數奧物個種神級水平
但中學大學程度physiology輕鬆

害死孕婦果個咪係囉

冇窮人邊度有富人
有錢人只會不停拉大貧富懸殊
詳情同一套電影叫[Time]差唔多
不過套戲個結局理想化咗

阿哥AL2A1B
幾年前物理治療畢業

公屋單親綜援撚
讀醫先多有錢人

有既
不過萬中無一囉

而家競爭同之前點同 佢而家雙非落黎咪一樣

講緊讀到書做到專業人士向上流啊

我 上到嚟先發現無人學我咁，係公屋+綜援+單親家庭

其實窮人既極限就只係可以做醫生,再好d既職業都唔可能做到,律師更加唔洗諗

竟然咁多

醫療科已經係窮人最大出路
窮撚根本大部分讀唔起法律/金融
你見報紙報極咪公屋仔立志做醫生果d

黃仁龍

btw有咩好過醫生 parameters:社會地位 工作穩定性 收入高低 收入穩定性

誠哥識條女好有錢又點睇

係架，有錢人天生聰明唔使讀書就做醫生，D窮人就天生唔聰明死讀爛讀都冇得做架

小學有個同學住公屋
但佢好勁好醒
年年都考第一
中學入地區band1
最後入埋cu 醫科

有
老豆早幾年釘左 老母又傷殘左 唔知夠唔夠資格去華府做下人

咁係巴打你自己勁

同你差唔多 我老豆都70，睇怕都就快釘㗎嚟，我老母不嬲都拎開傷殘津貼

最多窮人做到既專業人士應該係工程師

呢幾年llb d分低嗮 唔知搞乜柒

利申30分入

做律師冇人脈都係揸兜

日日做十幾個鐘,病人有事要上身,而家d病人個個自己google完質疑你,有咩社會地位
香港大把工一日返兩三個鐘,講幾句野一個月袋幾十萬

有老豆老母都單親？

所以話得醫生先可以叫神科

表示理科谷到，但係語文科真係需要家庭薰陶 窮撚老豆老母真係字都唔識多隻

肯上進啲努力啲點會做唔到
唔好咩都賴窮啦
不過公屋仔入到三大神科都唔應該自豪啲咩
搵夠錢買到私樓先好出聲

我見到你好似見到自己咁

自己睇書啦
利申考DSE個時每晚睇一篇The Guardian社論

Ok

離婚啊，喺我小學4年班嗰陣離

啱
入到去先發覺有班人讀書勁之餘 仲多才多藝
而自己就淨係死讀

我有朋友 綜緩 劏房 單親家庭
讀band3中學
屋企差人幾十萬債
中學冇報過習
靠自己
入到mbbs

嘩屌 仲勁過我

有錢就贏咗起跑線

得啦得啦
睇怕又係假膠comment
請善用起底功能

信你一成雙目失明啦

我好d 老豆係我中學果陣先瓜 果陣自己都可以做到決策 但我老母差d自殺埋

好多窮人考到EO , 紀律部隊主任

我諗係好多公屋仔既理想

真架

我係

我聽返黎， medic 得 work work balance

劏房波算唔算

英文真係窮人死穴

上左熱門

無睇書，但有聽英文歌＋追美劇＋上9gag 表示窮撚極限係英文拎5

公屋jj 本身初中英文應該得小學程度 f4 f5 應該得初中程度 靠自己努力上到5*

抄我依句

做到又點 又咪係買唔到樓

點努力啊

吹牙

其實好正常姐
屋企窮 提供唔到足夠既資源比個細路
入埋啲垃圾學校 好易學壞 食又食唔飽 著又著唔暖
中產/有錢家庭既細路 食又食好啲 著又著靚啲
又有錢學呢樣學果樣 識啲同學仔都係中產up
細細個開始識人 差好遠啦

就算有少數例子成功
咁又點
成個童年辛苦到仆街
搞咁多野最多令你下一代好過啲
結論你冇享受過

勁 我由細到大英文都一般 但係都無特別努力 最後4

樓主點解窮就等於讀者差???
我讀書果時(未DSE,仲係會考)
唔少30分既同學仔都係公屋仔女
樓主見識少?

公屋
老母唔識英文
無補習無人教靠自己睇劇
UE B

捱得住 教書同護士 低級公務員之類都可以考慮

無得發達 但應該可以脫貧

係啊，咁諗就岩㗎啦，怨天尤人乜都怪一餐就可以成功㗎啦 呢個世界總要有你呢種人先會造就到其他人成功

日日睇scmp 睇美劇英劇 聽鬼佬歌 睇鬼佬youtuber

每年屋邨名校總有廿零三十個入三大
神科最差都有5，6個
DSE黎講，肯努力無話做唔到，你話本身蠢既，掟你去名校你都係入唔到，有資質但唔肯努力既話，關你窮唔窮撚事咩

點解窮唔等於讀書差？
我身邊大把同學成績差都係窮

On 9
兒科專科咗都仲要 call 到仆街
唔係真心鍾意都好難捱

係有 但係係好少數

我屋企人 同一個朋友 都係 公屋出身做醫生

唔係多 但無你諗咁少

曾經相信scmp
之後發現堆vocab都on99
一嚟少用 二嚟唔使咁堆砌

窮等於讀書差本身已經無logic可言
你啲frd柒就一碌尻打沉一船人
唔怪得你同啲朋友咁夾

oral先難啫(但個難度又未去到無可能)
reading同integrated係可以用理科思維or考試技巧解決嘅嘢 唔一定要真正英文好先5**
writing就專攻無乜文學性質啲文體

樓主邊有講過窮等於讀書差
只係窮人嘅資源同機會一定少啲
港大上年得唔夠兩成學生住公屋
你都知咩事啦

reading 同listening係考logic唔係考英文底嘅

Writing係鬥flowery囉 d老師係咁叫你用深字用句構etc
利申自己寫野係功能為主 中學writing總係麻麻 但上到大學寫親文個分都唔差

第一我唔係講樓主
第二我提議你睇多次人地個留言

主要係想提升下語感 由細到大無點睇英文書

公屋窮撚
今年讀HKU MBBS 入到去個個英文都lak lak聲

我嗰屆十幾個入神科
勁多都唔係有錢屋企
利申：地區名校

窮唔通讀書會好勁 ？
咁大把人到咩啦

龍巴

啱啊 大學啲miss教寫文教得好好，真係好多謝佢地

Hi師弟
正常啊不過你都有料

我今年hku llb入到去見人地講英文叻到 一開口就嚇死你果種

i大扮mbbs

話有錢人玩晒嗰啲有冇問下自己細個嗰時有冇努力讀書上堂專心而唔係懶懶散散/唔溫書/欠交嘢呀
好多人成日都覺得懷才不遇點知自己都冇努力過
人地小康/中產都係要溫書操卷架啦 人地溫書嘅時候你係咪去咗玩先
根本好多讀書時期掛住打機打沼溝女 之後又賴係制度嘅錯

重有乜冇人脈就唔會入到大行/law firm嗰啲
講嗰啲識幾多行內人
以前就可能靠關係
但而家根本好多都係merit-based application
你有冇offer都係睇你cv同internship同interview表現
屋企唔有錢/大西北樓/甚至公屋背景嘅人都可以攞到 我自己都識呢啲人

好奇大家點解都係集中喺窮人讀書叻唔叻果度
窮人其中一個問題就係視野未必及得上有錢人。有錢人四圍去，體驗唔同嘢見識世界嘅時候，窮人可能只係得讀書。

M24之間有交流過咩
Reg day啱啱先完

老豆老母基因好d
聰明d
自己行過條路又識教仔女有咩要注意
窮
唔止係失敗既原因
亦都係基因差既結果

班小康中產有哂補習notes
又詳盡又易明
窮撚就要自己搵past paper
再逐個topic 逐種題型分類

之前bio post巴打
嚟緊讀med加油啊

後面D人用英文溝通
我呢D公屋仔一開口就性器官

傻啦好多人冇補習都入到神科
根本事在人為

咁李嘉欣呢

舉例說明
玩奧數/物奧勁果d有幾多係窮人
努力係重要 但係上一代點培養都好重要

咁都認得
肥巴Clinical Year?

班IB狗
Faculty Orientation散埸都聽到
識廣東話都唔講
扮鬼佬好威威

重有市面咁多dse雞精書
平平地買本/去圖書館借都得啦

原來巴打讀li ka shing faculty of med

岩，你付出多數十倍努力就成功

問題係父幹撚多資源，讀一陣就等於你讀好耐呢

雖然我蠢得滯無得玩奧數，但係數學都有5星星架 操pastpaper真心有用

係嘅
世界係咁唔公平

利申考數學前幾日去咗玩電話game
趺咗粒星

班有錢仔讀書= 坐寒玉床學武功

有父幹果d 請補習老師分分鍾1k/hr
個補習老師可能係好資深同教育局有聯絡嘅老師

Yup

中撚咗兩個點算
父母離異
父母爛賭 成日有人上嚟追數
仲有長期病患呢

居屋 大西北d cheap cheap私樓叫窮人
政府有全額資助嗰啲都唔叫窮啦...

我呢d窮撚臨考dse前幾個月補大約2-3k補習費一個月 已經比老豆老母屌到

係 有機會我都想去exchange
btw巴打係咪分享過AL Bio有用題目
靠你bio先考得唔差

真心呢啲人咩IQEQAQ

淨係睇今年個狀元都知啦
科科都補遵理 每科都補兩個老師
淨係補習可能已經係我屋企每月嘅收入

地區名校都大把冇錢/公屋咪又好多入神科 人數有時重多過啲傳統名校

重有乜鳩補習名師好多都廢嘅補嚟都嘥氣啦
你語文逼自己睇多啲書同練習 數理操卷 根本唔會差得去邊

以前成日出去玩 比人屌打到媽媽聲 都唔明點解佢地做得快又可以岩咁多 d數真係諗唔到就諗唔到
利申math都係5** 但覺得自己智力上輸曬

我老豆老母以為考得差先要補習
補習費未過2000一個月
已經屌到我飛起

今年港大有50%係非聯招入，港大醫學院院長梁卓偉當初75%聯招承諾兌現

個班痴線友可能入哂medic

係一半都冇

你喺連登講呢啲嘢=廢
呢班人就係想怨呢樣怪果樣，夾硬講成自己係懷才不遇，窮就死撚緊輸撚硬
將自己嘅唔努力變成藉口，將人哋嘅努力變成係屋企有錢嘅結果，不嬲會怨嗰班都係自己唔努力然後怪個天，怪屋企怪到冇嘢好怪
其實連登呢種風氣真係好撚不知所謂，呢種討論氣氛只會形成更多冇用嘅人既聚集

奧數靠操 所以班中國人咁勁 好似係

我果陣補遵理有半價 但補完都覺得無用

公屋賤種醫生 不了
一定會變支共醫生
不過垃圾公屋賤種讀到書先算啦

係牛劍MIT

有無信心入到 PCLL?
無嘅話快啲搵定後路

呢樣咪就係唔努力唔付出就怪呢樣怪個樣既過程

醫生真係好多窮撚公屋撚既勵志故事
相反商科神科真係無聽過咁濟

公屋撚冇人脈讀咩商科
最好緊係讀專科

都有嘅 今年高過median入 不過大學同中學又兩回事 oday 個head話呢幾年hkullb都有九成人過到pcll

黃仁龍

MBBS 裏面嘅人其實真係好有錢
有個同學話佢老竇老母兩個月入加埋50萬，我個科裏面其實算係中等，但係佢對錢銀嘅觀點極度差，買野好少睇價錢，同埋咁大個仔未去過街市。
有個同學佢阿媽已經買咗層樓俾佢，而家好似等緊收樓，仲要請埋啲同學仔一齊住，收平啲租
利申：居屋仔，不過屋企仲有兩層樓收緊租
係我個科裏面我已經算係好窮好窮既個一班人

老老實實大家都係後生仔，我自己就窮底但都叫讀到下書，但呢種怨天尤人既風氣真係會好影響好多個人，好多野成事在人，謀事在天，係怪仼何野之前真係要問自己有無盡力，窮，真係唔緊要，只要付出百二分既力一定會有成果，讀書唔係愛情，付出一定會有收獲，咁多位加油

你恆大扮hku fm

咁多回覆呢個最正常

屋企兩老初中程度都無 住公屋

三姐弟讀咁耐書都無補習

現在叫做緊老師 測量師 精算師 都買得起樓 餓唔得死

起跑差唔代表輸足全程

btw 勿相認

醫生work life balance

考dse果排
老豆日日係屋企大大聲講野
日日家嘈屋閉
我話我要溫書可唔可以唔好嘈
又屌9我
搞到我好撚燥底
公屋j又無會所要山長水遠去開放時間都幾短下嘅自修室溫書 嗮嗮時間精力
呢個情況係指studyleave到甚至考前一日都係咁樣
老母都有去屌佢 條仆街都係唔理
有時好地地溫書schedule比條撚樣搞亂嗮
f4補~800一個月又要屌
f5無補習過
f6就係得3-4個月要2-3k補習費一個月
比佢屌到
見到d狀元 身邊同學話屋企人好支持佢地 溫書果陣打乞痴都唔敢就好嫉妒 點解我老豆係咁
有時窮 溫習資源上support唔到都叫可以靠自己努力 心理 環境上嘅support真係比唔上通常比較有學識嘅有錢人家庭
因為窮l通常就又懶又蠢 唔明白讀書 dse嘅重要性

要work life balance首選牙醫

我雖然都係公屋撚
但情況好你少少

講返起都好撚嬲 你老味不如唔好生唔好養啦

專業人士之中最易畀窮人入行嘅,係會計師同工程師

同親人講都覺得我好慘

我真係屌你老母啦
呢個post大把人係有努力有付出
然後先發洩吓 葡萄吓班有錢撚啫
講到我地大懶蟲 咩鳩都唔做咁
利申hku mbbs

公屋日常

仲有護士

都唔係日常掛 識d公屋dse雞屋企人係唔會咁樣

我都差唔多
屌你老味聽收音機唔識帶耳機 細聲啲都唔肯
買埋部新型收音機畀佢 話會傷耳不了
我點溫書呀
叫佢傾計細聲啲又問係咪唔畀講野

不過冇巴打咁難搞 巴打真係好努力 入到去一齊加油

特別係補習真係輸人好多
窮撚最多補得一兩科
人地就全科補都得

建築師，律師，醫生係專業人士之中嘅貴族

雖然可以問佢地借notes 不過借得多都過意不去

自己上左岸就屌人地不智
我唔信真係無窮人會因為自己環境比人差而唔甘心過

無窮人唔會*

原來巴打係mbbs hku同志加油

但去到中英文個到就死到直一直，語文係浸返黎，公屋仔除左對語文特別有興趣否則拎4-5都還得神。

向中間流動可以算既，

我老豆未釘之前都係咁
好彩我高form果陣耳根清淨d 如果唔係可能炒DSE

其實係有錢人有咩唔明補習自己黎屋企，教科書都叫工人買多幾本，窮撚仲乞緊網上資源。

你自己努力有成果上埋岸就咪同佢地一齊怪啦
風氣係大家一齊做出黎既野，你自己成功係咪應該做鼓勵人個個？你就係一個好好既付出有成果既例子啦

醫生都岩窮撚讀
但律司你無家底讀完都係要含撚

B5 28
公屋 三寶
完全係3個electives屈分屈返嚟
中英文由細到大都冇人教
又冇得補習
拎住兩條3仔入去
第一年冇咩點見過自己同學
(因為中英文都要去level3 嗰啲班度上)
所以就咁摺下摺下就過左一半大學生涯
就算係major科都要寫文
下下畀人話我交啲垃圾出嚟
啲字錯撚晒
未來都應該繼續畀人屈落去

而家有得上網算好，
九十後窮撚真係電腦電話字典都冇

做公屋仔真係咁令你絕望？
而家我仲住緊係公屋，但起碼係醫院做緊一份有個「師」字既工作
雖然講唔上脫貧，但起碼支持到屋企人既生活，有少少餘錢做自己野

識d有錢人屋企有幾個書櫃（係佢自己）佢鍾意咩屋企都比到佢 真係好

但係呢班人都跑輸普普通通炒樓唔返工係屋企富二代

老豆老母字都唔多隻

死在發音聆聽呀，唔係單機窮撚可以做到，係可以睇片可以照讀仲可以上網搵鬼佬吹水，但人地自小做緊既事你到中4先知要做，但人地已經操緊PP 搏5**個結局就係聰明加好運既窮撚
全4-5 或者1-2科有星，入八大三大普通科，人地就AROUND 5-5++入三寶至神科。

都係中產啫富二代屌打你

其實宜家apply law firm都係睇cv 你gpa夠高 返夠intern 都未至於要含撚嘅

你自己中英差關你住公屋咩事
我咪又係公屋仔 dse中英都5 or above

未出醫院係，出左醫院一定唔係，所以要珍惜可以出醫院而仲肯留返係醫院既醫生。

做工唔係淨係用錢去衡量 富二代冇出色都比同圈子既人睇唔起

我果陣係最想讀既科計4C2X（仲未有best6)
我得electives好 中英通都得4 最後入唔到 到而家都有遺憾

公屋jj 中英文都5* 其實你自己肯努力未至於lv3掛

我中文4, 英文5，覺得你講得好撚啱

公務員可以排到公屋，而又有3-5萬個D，其實真係=中產

中一到中三都鳩讀英文
到中四開始受烏大龜薰陶 得閑聽吓bbc
開始睇吓英文片 讀吓英文文章
中六再做AL UE listening
自問英文都唔差啦 全部分卷至少有粒星
不過accent真係好難學 懶得再下功夫改進
班有錢仔去外國 輕鬆講得一口好聽英文

一科英文攞5就會搞到你入唔到神科?
我都認同家底會影響成績嘅 不過剩係英文囉

英文都有得講下
請問中文點樣關家底事呀

點解唔絕望？ 香港樓價低一半，就有希望啦。

個個吹奏醫療科原因都係錢，而錢咁重要亦因為樓價太高，低一半我包保香港轉晒風向，為興趣讀書。

而政苦既無能，加劇左貧富之間既矛盾，令仇富現象加劇。

香港人，其實好簡單，安居樂業，事但有層二百令呎既樓住下，二人世界下就會滿足，但依家兩百令呎樓都去到4,5百萬，打份工跟唔到通漲，買唔到樓咪出黎嘈。

單親家庭喺外國住公屋 攞綜援計唔計 我呢種個案應該全香港唔多過10個人

4C+2X/ best 6 可能真係會咁

吓富二代點解要care
大把人刷鞋啦

如果個post係講人生贏家

你當然無錯 小朋友係無得同老一輩既資源比較

樓上都提過確實有人可以打風流工再un un腳收租過日神

但呢個post想講既係住公屋 = u are zero唔會做到專唔可能靠自己改善生活

咁就另一件事

資源一定有影響，你到臨考DSE個D日子上小卒網上D人仲乞緊最近一年既PP同教科書，IES 個D 你有錢補有人幫你改教埋你做，眼界都會唔到D，咩係拎分位點樣答都係人分析埋俾你，有唔明唔駛等落堂問，直接有人上黎教你。加加埋埋省返D時間夠你做多1-2次PP

咁我會覺得成個問題除左自己係富二代之外就無辦法解決
相比之下，去埋怨自己做公屋仔根本無補於事

入唔到大學唔關窮事，係你廢

如果出身前夠窮 有公屋住

畢業儲幾年錢 都可以博下綠表買居屋

我覺得DSE中文單純係一科鳩科 對咩人黎講都係

問題當你追緊仲要未必追到既時間，英文作為母語既有錢仔表示係天賦技能。可以用你追既時間去操PP

之前讀sowk1001個prof好似話3:7定4:6

唔係話窮=zero做唔到專業人士
係機會比有米仔少好多

咁可能我地學校資源對比其實學校好掛
高中開始已經幫我地每年update past paper by year&topic
同埋我同班同學都會補唔同科嘅名師 再開心share有咩值得用嘅skill同要注意嘅考評位
最後幾個公屋仔一齊best5 27 or above

咁坦白講，又窮又無公屋，真係要問一問雙親發生咩事，唔係衰賭就係衰大洗先會搞到咩都無。

公屋j讀屋邨中學 到f4f5先明嗮dse所有遊戲規則 輸在起跑線

我諗護士人工已經屌打你講果d神科 除左醫生律師
大把窮人做到

中文一定要補 語文底好有幫助 但唔識玩個遊戲一樣死

有人改同無人改既分別，你試下中文搵幾個係前任改卷既老師黎每星期對你文同操口試，睇下有咩分別，咩都可以改變到，問題係大家時間一樣當資質都一樣一樣咁努力咁就真係睇資源你慢慢摸條路出黎同人地幫你計好晒既時間正好就係可以做多幾次PP

hku law都有人best 5 28分啦
4c2x 33分咪入到
更唔好講cu law/city law同一般科收得差不多

講到best 5 28分好易咁
事實上每年得3%人係best5 28分或以上

讀書果陣 有個同學仔 屋企原本好錢
但佢個人又冇咩野 照同我地啲屋村仔玩
不過屋企人生意失敗
一下子變到好窮 綜緩果隻
以前有自己屋 忽然住隔離村

佢運動唔叻 不過由細到大
唔補習都年年考第一
就算屋企巨變 都有影響成績
最後入到HKu 讀醫 最後做埋醫生

畢業幾年買樓同屋企人搬出公屋
就算依家環境好咗 都會同我地依啲窮鬼食飯隊啤
真心佩服佢

其實身邊人都好重要
窮l讀屋邨中學 就算係Band1英中
個學習風氣都好難比得起傳統名校
傳統名校d人好多都力爭上游 好有競爭心態 攞90分就檢討自己無果10分
屋邨中學呢? 多數人都係沾沾自喜果90分 甚至只係60分 50分
利申屋邨中學 身邊有人入含大都覺得自己好威

呢啲真係萬中無一

護士上到頂有撚排

屌 我果陣係學校成績唔錯 yylam比d野又做曬 點知考完出黎4 仲要果陣好多計4C2X 諗起都嬲

屋邨band 1英中
但當年都有接近半級入唔到ugc

中文通識都係撞彩科
考完中文以為自己得3點知有星

至少每年跳pt 餓你唔死但唔會點發達囉 要真係發大達嘅工根本唔係靠勞力

做護士就餓唔死嘅 但永遠無可能好似醫生律師咁可以做到百萬一個月

2科都on99
考ib gce就無呢d煩惱

我覺得d人吹大左傳統名校
一係話網絡網絡網絡，我係師兄鬼理你依個師弟仔咩
唔見得讀同一間傳統名校搵工會有優勢
反而你讀hku/cu個d仲有用

一係就話競爭又幾大幾大
精英班可能係既，但其他班?
老實講最top既傳統名校，可能都只係一半多d至7成人入到大學
仲未計ou/ied/lu個d
真係咁勁? 勁個d可能入哂law/medic，但其他人咪又係咁上下
反而係傳統名校都要同讀band 2仔一樣既科咪顯得班傳統名校仔仲廢

有錢人的遊戲898

唔係賴⋯⋯
我老豆喺屋企真係好撚嘈
嘈到我溫書想叫佢靜少少但佢話做到身水身汗返黎嘢都唔畀佢講
成日情感勒索
我係完全集中唔到，懷疑自己細個有精神病，但又冇錢check
相反有啲同學雖然都係窮，可能重窮過我，但屋企人好幫手，好開心，唔會成日埋怨，令佢地好正面同冇咁大壓力，讀書都讀得開心啲同順利啲

專業人士個range好闊
Poly三寶 同 醫生 比一個天一個地
收窄d個範圍易d討論

你的付出。要比人大。但吾係無可能。係你有幾大決心比自己去到有幾盡
小弟中學時屋企成日月入吾夠1萬。阿爸阿媽做足7日為頭家。仲要有時無糧出。
成家人好慳。1年只買1件新衫。 只有生日先一家人去food court 食晚飯慶祝。
就係咁辛苦先知要努力讀書。將來報答父母。
就係家境咁先要努力讀書。從好成績拿番你的自信

利申： hku 1st hon 工程師

少年太年輕 律師百萬一個月 一百個可能有幾個嘅

不過樓主都係讀唔到窮人同有錢人既分別，窮人係有限既資源同視野加只得1-2次既機會而有錢人就有多既資源雙親既視野加無限命(GCE IB DSE 留學 HIGH SCHOOL 再上 ) 入左ON鳩科又有錢同時間去讀多幾個學位或者專科，真係一事無成既，唔緊要剩係收租都夠收D 窮鳩事務律師皮，難聽D講你既努力就係佢既吃糧。

專科醫生見你十分鐘 再開幾日藥都2k
律師見你一陣又幾k

完全一樣情況 溫書時叫老豆講野細聲d就屌我話係咪宜家講野都唔比啊

咪話係可能做到

律師想有客好難架，入大行就要拆，事務律師唔會搵得太多，大律師就根本睇人面同戰積，你無人面師傅都亂搵，無人介紹官司都無得打呀。

成班撚樣係度自怨自艾真係好撚慘
比你知道有幾多個窮人做到專業人士又點
關你撚事咩 留返淡氣溫書算啦
做人做到咁垃圾真係慘 講到老豆老母成個世界欠撚左你咁
個世界不嬲唔公平嫁啦 係度屌有撚用咩 自己比心機算啦

medic同law都有差距啦
近幾年入到poly三寶果班個分都入到hku law
你話blaw就唔同講法

其實做護士仲慘過做紀律部隊，基本上全世界有得OUT DOOR 做野既工都係可以蛇既工。

真係好同意你地話英文係窮撚最大障礙

雖然樓上都有巴打克服到
但都要比其他人花多幾倍時間去練

富貴人家D英文係由細浸到大 (細細個學語言係快好多)
佢地到大個左唔洗點練英文, 已經慳好多時間
可以集中精力溫其他科

佢地就算DSE 炒左
都可以去外國讀雞校
返黎又一條好漢

我自己都係公屋入 MBCbB

你話無窮學生就假嘅，但真係唔多
我諗佔每屆嘅一成左右 （呢個數字係講緊差唔多10年前）

但問心入咗去之後我又覺得本身有無錢嘅影響唔係太大
因為總會有班癲人係零生活咁去讀書，你群埋去佢地度就唔會覺自己窮㗎啦
班名校仔係會多啲 sources 嘅，甚至聽講啲名校出身嘅醫生會額外開 tutorial 俾自己師弟妹，但感覺上個結局 （I.e. 考試合唔合格）我又覺得唔係咁大影響。

紀律部隊散仔?
起薪同RN都差已經差一萬
兩樣工都係要輪班

巴打讀醫點解都要搬入華樂大廈劏房?

咁散仔就對返EN RN 就對返督察，起薪好似係差唔多，EN 應該低少少，MAX都係差唔多 30K左右，督察個級就好似高人工過RN既，但有得出街既工真係好撚爽，有FD 搵唔到做地盤睇人做野寫報告，日日話寫報告之後去馬會返PT 有親人做狗，返工時間都係係屋企。

想住得近啲醫院
又要平

可能人地去華樂醫人

有梳絲真好

細個邊有咁多心機溫習
當然要家長逼下 跟下功課
老豆老母完全窮人心態 完全由得你自生自滅
就係咁 我冇左學語文的黃金時機
冇打算過畀我補習
求求其其過畀左一期錢就冇畀
我were爛塊面問左四五次都冇
佢地係畀一日三餐 教到你唔食白粉已經贏晒
第時話知你返份牛工 有家用就得
我去到中四先醒覺
中英真係點追都唔掂
一日得兩個小息十五分鐘同二十分鐘食飯 食完就返去補課
放學又做功課溫書 背字典 操pp都做齊 最後細分4334(兩份都做b1)
自問已經好畀心機對得住自己

中英真係要由細到大浸 睇好多書學靚文筆
我後來發力只追到大家一齊起步的electives
人地有多少少錢都知要學好英文
由細細個成日有私補又讀英中
我老母就咩撚嘢都求鳩其
唔犯法就得 細個唔記得幫我報幼稚園
小學中學都係因為要着家姐舊衫所以揀返家姐間學校
求其揀間中中畀我讀就算

成日搵我嚟出氣
久唔久太耐冇鬧人or炒燶股就求其搵位入我 屌我三幾粒鐘

公屋仔當然可以有好成積 我都話晒幾粒星渣手
但如果要科科都咁好
絕對冇可能係幾年內達成
一定有之前小學初中家長的培養

en同rn做既野好似一鳩樣, 好唔底
但RN同督察入職要求差太遠

我要優先理左elective先
elective效益最高
日日溫一兩個鐘已經好穩有星
語文我真係由零開始
又冇人幫 日日溫三個鐘可能都係得5

其實係EN 同散仔似D ，都係唔駛上大學就得，人工MAX都貼近，但EN一定辛苦個紀律部隊除左救護。

過

物理治癒 放射 視光 係政府架構係低護士一個pt... 即使大家一齊升職 護士都係高point過佢地...

下話

到依家仲係度屌老豆老母有乜撚用
做好自己算啦

why not both
講到我屌老豆老母就唔可以做好我自己咁
現實係佢地對我唔好
依家連講兩句都唔撚畀

物理治療、放射、視光、護士都係同一個架構
但同一架構都有高少少同低少少之分
雖然護士睇落高人地一個pt，但細心睇大家都係差不多

反而老師、社工、言語治療師就真係高一個架構啦
但諷刺地老師同社工係非政府環境下人工冇護士同三寶咁高，言語治療師都就黎爆
如果老師同社工一畢業一定個個都有pt16，變左半神科好耐

呻兩句有咩問題 分分鍾係因為個仆街老豆搞到我跌左幾粒星

啱

EN 同 RN 入職要求咪一樣
EN係報RN 唔收先讀姐, 都係中學畢業做到
都係既 不過ER RN 紀律部隊散仔 都一樣入職要求
護士又真係難頂D

樓主話有幾多人做到佢果埋專業人士
護士大把 除左醫生律師 而且仲高人工過佢講既例子

努力唔一定會成功
但你淨係識賴唔識上進就一定唔會成功
廢柴

咁其實都係要還原基本步
到底咩叫專業人士

政府人口統計有定義，覺得點就見仁見智
專業人員：
專業科學家
醫生、牙醫及其他醫療專業人員
建築師、測量師及工程師
時裝設計家、珠寶設計家
大學及專上學院的校長、院長、教職員及行政人員
中學校長及教師
統計師、數學家
電腦系統分析員及程序編寫員
律師及法官
會計師
商界顧問及分析員
社會工作者
社會工作助理
翻譯員及傳譯員
新聞編輯及新聞記者
作家
圖書館管理員及宗教活動專業人員

有撚唔努力 係努力多好多倍先達到有錢人個level 撚係只係識怨

你而家唔係怨緊？
怨可以解決問題？
叻人有一個特徵就係有問題唔會怨，只會諗點樣去解決問題

屌你估窮人無pay effort咩
只係要花別人十倍努力覺得唔抵
出黎叫下春姐

咁你同下我講家底呢d先天野可以點解決?
天生樣衰可以整容姐 家底差可以點?重新投胎?

教書同社工嚴重被人壓價 (值唔值係另一個問題)

識人搵到GM同CM 就算跟POINT都係得合約位

做多幾年經驗多左又博唔長約的話 都係死路一條

咪係

exact7ly

公屋～中產
咪都要做嘢
做咗醫生律師i banker仲chur la

樓主讀到llb都唔係叻人？

Programmer

巴打

靠自己
努力囉
唯一方法架啦，賴乜鳩，一樣米養百種人
窮就無可能去到人地個地步？大把人白手興家
你做唔到，一係你唔夠努力，一係你廢

又有月經

咪係囉大靚人做生意發達啦
根本好多人就故步自封左

考入埋PCLL先講
大把LLB/BUSINESS LAW既人都做唔返律師

真，先天問題無得救
咁咪用後天黎彌補，又唔係生理缺陷咁無辦法解決
咁想條路易走，投胎囉，投到有好人家為止
但靠自己由0去到有事業有錢呢D人先係叻人

只可以話同一班同學入面屋企有錢到有遊艇嘅又有，窮到攞綜援租唐樓嘅都有
一直都覺得窮並唔係最大嘅死穴，而係嗰種因為自己家境冇人哋咁好就妄自菲薄，認定左自己都唔會有機會㗎啦嘅心態，
又或者係唔係都將啲挫折歸咎落屋企窮輸在起跑線到
出身唔好但可以向上爬嘅人多少都有啲傲骨，可能係唔想衰俾人睇，亦都可能係唔想衰俾自己睇
咁當然，個人本身嘅天份都重要，不過呢個就天生嘅
有啲人一生出嚟就靚啲有啲人就醒啲，無話公平唔公平

公屋->村校->神科->Buyside
咁耐以黎正係識過1-2個背景相似既人
要付出好多努力，
仲要發覺好多人既背景根本屈機
不過都係咁向上嫁啦，
加油啦

坦白講 如果有咁多公屋向上游 從排名角度黎講 自然有好多人向下游 咁個社會會大亂

樓主咁撚柒比你轉到科都冇撚用

終於係連登見到正常回覆 加油

起我底 我有幾柒呀

見撚到你開post問埋d on9野都知咩事啦屌
睇死你條撚樣hall都唔撚敢住啦

又好似係⋯ 垃圾公屋妹
唔好話玩開嗰堆朋友，連唔熟嘅中學同學都無人做醫生律師

開連登開膠post有咩問題

有

咁你每日都好有問題喎

我有開過認真post

而家入呢D科咁低

利申 當年夠分入mbbs 自己揀Econ

其實應該問有幾多自細讀屋村學校既人可以做到專業人士

hall膠？
狗也不屌

19運動員計劃姐
btw巴打宜家係邊度乞食?

Bulge bracket
聽日又要做狗

上年讀完pc
以家仲住緊大西北公屋

我女友係醫生 但佢家境差。 但份人超勤力專一

醫生嘅話其實唔係好睇家底

係你。。。你返韓國la

麻醉好多醫生自殺

點解

我覺得窮唔係一個問題 但老豆老母都係窮人思想就唔撚得掂
我屋企人好支持我讀書 比幾多錢我補習都冇問題
反而係我自己知到自己家境唔好 唔好意思攞咁多錢 寧願自己擺多D時間自己讀明佢
如果我老豆老母都係典型窮撚思想就仆街

窮人窮在思想
利申老豆老母都係典型窮撚思想

唔明否定有glass ceiling啲人係咩心態
覺得自己威啲？

朋友啊哥住公屋 讀地區名校 十優 依家交一年稅好似兩球野

？

休假期間中環墮樓 威院麻醉科女醫生命危

入面有人探討過原因

Thanks
睇嚟要慢慢建立自己嘅一套生死觀
如果唔係出到去都幾大鑊

cutoff睇落去差好少
但係果少少其實好難攞

因為工程收低分

申利 poly工程出身

搵個有錢既男人 就已經上流左

一年都無一個

有無咁少啊

幾年就有一個半個囉
通常都係中產以上啲人玩哂
IB之類non jupas年年都搶左一半位
DSE要入自然更難

公屋仔本身要入HKU已經好難
淨係可以靠努力去追
仲想同有家底有條件既人競爭MBBS呢類神科？

唔好話mbbs
其他神科例如dental，gbus之類
你又見過幾多公屋仔入？

有既，幾年一個囉。

巴打一定唔係讀MBBS

隔離科

有就實有嘅 100個大約10個？
其實大部分同學都出身傳統/地區名校
見好多人一暑假就去哂exchg旅行

利申三寶

你地好早放啦 我朋友因骨折入骨科病房一星期 見到3 寶友成日準時走

你姊有沒嫁富2代？。過億身家好似9 姑娘同coffee 個老公都係富二代ibanker

30k 起薪

咁護士都神啦

正

Pm ed

我師兄都係呢個分入psysio

富二代。

屌 有錢不嬲做乜都容易d
冇錢就落多兩錢力

我女友都係中大醫科畢業

議員

Source?

Ar肥 醫生好。 你講野最認真

我知mbchb 個邊。 幾年之前同過ib 出身medic 仔既同hall 對面房。 玩活動又識幾個medic 女，矩地既英文好勁。 我開頭仲以為係外國人 海歸

敬佩👍🏻

暑假去算係正常
親眼見啲人最後果場考試拖喼或者帶旅行袋
之後同我講陣間/今晚飛
然後我：

議員有幾十萬
psychologist 就係呢類人啦。

其實入得呢啲科
英文可以差得去邊？
不過英文勁 =/= 可以流利到好似外國人
通常都係長年累月既應用同習慣

好多人覺得你夠努力都可以做到好多野
入左呢間U之後現實就一巴車落你度
因為果啲有家底有條件既人分分鐘仲努力過你

龍巴reg咩cc

屌你地啦
未撚見過垃圾父母直頭係barrier咁樣

關咩事
你夠分點都收你架

窮人又懶嘅讀護理工程最爽皮

其實同班入面都唔少係公屋仔

利申 公屋仔 MBBS

Ching M幾？
你結左婚

屌，我5776都5*
Overall差一分

WFC

話比佢聽其實7674無咩咁可惜啫
又唔關你事 做乜9

Sorry 我條team有個細蚊仔亂回
我聽日炒9佢

有！我識一個 小學同學黎 真心覺得佢好勁

其實有好多,議員係兼職姐,佢地正職搵得仲多

你女朋友唔會係我小學同學掛

自己搵報紙
8個爭1個pcll位
加油 識人讀business law都讀唔到pcll
仲未搵到工

所以三寶係一份穩定既工
但一定唔係神科

bba law d學生9 成9 有錢既。 nevermind la...之前有中大llb youtuber有錢仔。畢業讀完law再開studio拍片，有家底支持幾好

....你小學同學畢業幾耐先？ 而家好多女仔都入到醫la, 1 比1 比例

中大mbchb都ok ,但ib gce second degree 入既仲多

我女友都讀醫科，但英文真心麻麻，band 1 英中，佢係屈理科 個d入去。 有d有ib既都好勁，dean list常客

喺一個階級固化嘅時代

想向上流

冇可能再靠學歷、創業

唯一相對較有機嘅

可能只有靠 Investment

做得議員，多數有其他公職，hea拿9 萬幾，再加正職，同埋董事酬金。 咪有lor....

出去執業，之前有個tvb藝人都係讀polyu 物理治療出身，但為興趣做tvb拍戲。 佢話出去執業大把人要，普通個d都揾7,8 倍tvb人工，即都8 萬元做私家，又輕鬆。 我有朋友，早年睇物理治療，好似45 min收佢600 元

如果會計工程都計係專業嘅話
應該好多窮人都做到，因為入行門檻太低

WSJ好好多

巴打仲慘

未諗
問吓師兄師姐先

MBBS住公屋嘅應該五隻手指數得曬

利申: HOS出身 屋企月入33K
DSE 5科5** 而加讀緊MBBS

喺嘅 但家貧喺少好多機會去exchange 學少好多野

你諗多左
一畢業出去做都係兩皮零野
自己上下HA個網睇下行情啦

香港學生 0.1%左右

屋企有錢, dse炒左,仲可以去外國讀法律,考夠分爭入PCLL

好似講緊我

識人18dse得1x分走去英國讀law 搏返香港考conversion做律師 只要有錢 得十幾分都做到醫生律師

你ive讀law咋喎

Ivy...

你指每年？
剩計我果一班已經最少5個
不過當然全班絕大部份人係有家底
公屋係好少數但唔係講到就黎絕種咁罕有
窮人輸在起跑線呢件事好明顯 都無咩好討論

Exchange 唔見得學到幾多嘢tbh

中學Exchange幫到mbbs係一個笑話...

我指入咗U之後

去local attach lor...
我想知你口中學多d野邊d野？

厹巴有咩好CC推介

巴打都喺讀Medicine?

唔怪得香港啲醫生咁廢，原來係有錢人做多

只係想叫樓主入到去唔好滿足
仲有排捱
做到大律師先講

大哥。你睇清楚d，我講做私人執業wor 我指佢地做左幾年ha 後出去..ha個d of coz 28k起薪la

多謝提點 btw無滿足過

甘少 33k好少人工架wor. 我同班入醫科law個d家庭都十萬or above.... 父母做老師又有。專業人士，做生意都有

好多ib仔女，入左醫科law, 暑sem一定去歐遊，又玩遊艇etc. 不過窮有窮養，有d人都會補習賺錢，夠去歐遊玩，買野沒難度

巴打都係醫law?

唉
屌埋你5P字先

去外國d醫院實習，同當地醫生交流營, 都係錢。 我知有d醫科生，父母都係做醫生。私院個d, 高中就比佢地去參觀學習下，又識下d醫生同行，跟佢地學下野交流下。

我中同係law 同醫科etc 神科。 女友係醫科。

我中文麻麻，sor

Ok
Thanks for sharing

law仲算神科

law 係神科既，如果父母都係lawyer 有大把人脈。 好似陳x波，湯家x, 李柱銘既仔都係做law firm...月入十幾，20 萬。 做大行就屈機

巴打，要對自己既major有信心。 不好學前大律師林x 話讀law is shxt. 人工2x 萬一個月都係shxt . 香港有法治既，有需要既

月入2x萬應該一係有強大嘅父幹 一係非常之top btw多謝巴打

根據判決書，該大律師雖然執業20餘年，惟並未成為資深大律師，他是一位「Senior Junior」。

判決書直接披露大律師自行申報的過去幾年收入數字：

Financial YearGross IncomeNet IncomeAverage Monthly2011/2012HK$2,323,875HK$1,357,746HK$113,0682012/2013HK$4,305,368HK$3,279,073HK$209,0842013/2014HK$4,052,275HK$2,620,217HK$194,6672014/2015HK$4,137,093HK$2,440,970HK$176,809

簡單來講，呢位執業20年的Senior Junior大律師一個月收入有20萬左右 (已減去寫字樓 Chambers交租等開支)。

佢都做左20幾年野，應該去到law firm partner個d級數。 你做到judge人工仲高

不過佢都係法律界打滾左20幾年 做到開law firm 啦喎 咁呢d又無得有普通事務律師仔比嘅

anyway thx for 巴打s information

喺好少呀 巴打打算sponsor我去exchange?

所以窮係會跨代

巴打讀醫既，月賺補習費都夠去歐遊la....讀醫好賺錢架，時薪甘高

冇錯上年先去完

ive law果然唔同d

補習費時薪大概會係幾多

你冇？

邊似你咁有米 包養我啦毒巴

Gay佬

如果我係靚女呢

醫生有work life balance 同 兒科好得閒 呢兩樣係我聽過最好笑嘅笑話

最忌有自信

私人執業都係咁上下價錢

我早幾年手傷成日要做PT

同個PT傾計佢話一畢業出去自己做都係兩皮零野起薪

HA都有分一級同二級

二級一樣係兩皮幾

私人執業咪又係靠收referral

得幾年經驗邊個會理你?

有幾多可以做到七萬八萬

唔好咁天真啦

可能人地講外國呢，work life balance，個d比例工時差天共地。

小弟應該算係
細個窮到屋企張床、書枱都係用人地唔要嘅

從來冇一個正式嘅衣櫃，乜撚嘢衫都係求其質落個紙皮箱，亦冇幾多件見得人嘅衫

我講個d係名氣既pt, 30歲出頭，eg 之前去珠峰個位，日日book 爆。 ...個d收費貴同多人光顧，做到沒停手。 btw eg骨科私人執業，通常會同相熟既pt一起做，直接做referral埋。
pt通常做到, 甘上下就有人會執意去外面開。Ha做野好公式化，悶。同埋上位不易，上面個班霸住，，做到退休。

公屋加band 3

同其他人冇分別啦，睇你dse成績多過咩系

做左醫生之後先去

唯有慢慢搵
感謝分享

呢個真，我當年都係咁。幫吓山區兒童補吓習就ok
（咩山？梗係寶馬山，壽臣山啦）

160？

醫學生最少都200-300起跳啦好唔好，唔好做爛個市吖（雖則我老人家已經好耐冇做補習）

佢啱啱先完dse冇經驗差唔多啦，同埋睇下係補個半定兩粒鐘，補個半真係200蚊/hr都嫌少
不過是但，自由市場 龍巴咪即管試下收200-300

呢啲真係要啱區先做到，否則就算佢有心都冇力畀你啦

Sor睇錯
我小學同學黎緊先讀第五年

我個中同公屋仔DSE Best 5 3x

sh最低起碼收29喎

明明llb同pt收分差唔多 仲要低過sh

佢個思想應該停留咗喺10年前度

你舉嘅例子喺三寶入面一百個都冇一個，可以忽略不計

我就未見過搵到大錢嘅RD同RT啦

入唔到
利申想入 依家讀緊垃圾

巴打想入咩 最好入左咩